\section{Rotationen}
\lhard

\subsection{Einleitung zu Rotationen}

\begin{lstlisting}
size(400, 400);
background(255);
noFill();

// Ursprung in die Mitte verschieben, damit um den Mittelpunkt des Fensters rotiert werden kann
translate(width / 2, height / 2);

// Rotation um einen Achtelkreis (45 grad)
rotate(PI/4);
ellipse(0, 0, 200, 100);
\end{lstlisting}

\subsection{push- und popMatrix()}

\begin{lstlisting}
size(400, 400);
background(255);

translate(width / 2, height / 2);

pushMatrix(); // Ablegen der Matrix

rotate(PI/4);
ellipse(0, 0, 200, 100);

popMatrix(); // Abrufen der Matrix

rect(-100, -25, 200, 50);
\end{lstlisting}
